鄭若驊追殺抗爭案 加監覆核倍增 大狀質疑「交波」上訴庭免孭鑊

節錄

鄭若驊追殺抗爭案 加監覆核倍增
大狀質疑「交波」上訴庭免孭鑊

■被告龔逸勤透露正等候法援資產審批，昨要求押後覆核案遭拒。資料圖片

【本報訊】。。。。。。因不滿判刑過輕提出刑罰覆核要求加監的申請已多達十宗，相較過去每年平均五宗多出一倍，其中九宗與抗爭運動有關。有大律師指律政司應保持中立角色，不應提倡重判，質疑有心追殺抗爭者，相信旨在希望上訴庭訂下判刑指引。另有大狀認為，律政司因輿論壓力，為免「孭鑊」才「交波」予上訴庭。

根據司法機構統計數字，過去三年上訴庭處理律政司提出的判刑覆核個案，分別有四宗、六宗和五宗。惟今年至上月底，律政司提出的覆核案件便有十宗，當中九宗均與抗爭案有關，牽涉控罪包括縱火、管有物品意圖摧毀或損壞財產、襲警和非法集結，刑罰由感化、社服令至入獄不等。涉及裁判官有水佳麗、梁嘉琪、何俊堯、林子勤、林希維、徐綺薇和葉啓亮。

律政司長鄭若驊

男生踢警感化 律政司促加刑

上訴庭昨日便處理一宗。。。。。。

大律師李煒鍵對律政司「有咁多不滿意判刑嘅案件」感到驚訝，律政司若認為有案件的判刑在法律上明顯不足，或過於偏離，有權提出刑罰覆核。惟他不排除律政司大舉要求加刑，是希望上訴庭就某些控罪作出判刑指引。。。。。。。。他指律政司提出多宗覆核申請，予人提倡重判和追殺抗爭者的感覺。

另一位大律師則直言，「平時呢啲案點會覆核咁多啫，襲警案有判監，亦都有唔使坐，永遠都有得翳」，相信今次是律政司「唔想孭」，但社會上又「太多noise」，索性交予上訴庭處理。他擔心，一旦上訴庭將判刑寫成指引案例，裁判官的判刑空間便有局限。他又替裁判官感到難做，「判得重就畀人appeal（上訴），判得輕又畀人review（覆核）」，還要因判刑而被分成藍黃。